【突發】房協：使用「武漢肺炎」一詞製造民族間之撕裂及矛盾之嫌

事源沙田乙泉區議員丘文俊早前喺乙明邨內張貼有關武漢肺炎疫情資訊嘅通告，喺8月12號收到房協出信表示有住戶投訴「武漢肺炎」一詞製造民族間之撕裂及矛盾之嫌，建議更改「武漢肺炎」一詞為「2019冠狀病毒病」。

隨後啱啱丘議員喺Facebook公開咗回覆房協嘅信函，內容真係好抵死 ：

完整公開信傳送門：

丘議員喺Facebook有提及其他區嘅區議員都有話房協其他屋邨都唔俾張貼「武漢肺炎」通告，房協唔係政府部門都咁奶...

另外唔講唔知原來政府官方都有用過「武漢肺炎」一詞

知道啦武漢肺炎

咁改做於武漢最先爆發的肺炎囉

回信鬥紅

好的 中國武漢肺炎

回覆鬥紅

香港房屋協會有分裂國家之嫌 必須改為中國香港房屋協會

強烈譴責房協別有用心，損害國家尊嚴

OK武漢肺炎

香港腳？

邊個民族同邊個民族？

中华人民共和国香港特别行政区腳

回佢邊2個民族？

56个民族是一家，哪来的两个民族？
煽动民族分裂罪 死刑立即执行

武漢肺炎係所有遊客去武漢必帶手信

講「香港腳」會唔會變成仇恨香港人？

好想知房署點覆
Well noted with thanks?

沙田呢幾區黃到仆街
慢慢同你玩

你國家係黃皮膚玻璃心啫

武漢肺炎係客觀準確描述

好正